情緒病睇公立嘅入一入黎

：醫生
: 我

：你呢排點？
：冇乜點...
：仲有冇想自殺？
：有
：瞓唔瞓到？
：ok啦
: 咁照開番啲藥
：哦
: 咁可以出去比番塊板護士

我本身就好沉默
其實我係咪應該答佢多啲野
但可以講乜...
大家覆診同醫生嘅對話係點

聽朋友講 公立係咁
就算你講幾多 佢都唔會點理

都係不過醫生主要開藥
想搵人傾要搵心理輔導/社工 加油巴打

：醫生
: 我

：你呢排點？
：都係咁
：仲訓唔訓到覺？
：一時時
：返工壓力點?
：ok la
: 同家人關係點
：冇咩聯絡
: 要唔要假紙
：嗯

公立唔會理你咁多，後面排曬隊啲醫生要快手應付全部人

私家你係俾錢買時間傾計，俾咗咁多錢，自然醫生嘅服務態度各樣嘢都好好多

所以其實唔關你事

私家可以慢慢同你傾，斷症

公立講兩句就斷，好易斷錯症

跟住開藥唔準，食錯藥，點會好？

每次私家同你覆診再因你身體反應再較藥嘅combination

同埋公立有啲藥冇，只係俾佢地有嘅藥黎醫你

如果負擔得起，請去睇私家（仲要個醫生係夾你的）

以上綜合家人，朋友同自己經驗而講的

有為左慳錢只睇公立，有個本身睇公立醫生斷錯左症開錯藥而愈黎愈嚴重，有一直睇私家而逐漸康復的

睇嚟大家都差唔多
其實有時倜醫生問完
我都心諗你想我點答

我個醫生好高冷
除咗佢問我之外我完全唔敢講野
睇完之後感覺仲差
可能係對住醫生呢啲社會精英
又覺得自己真係好廢
加上機械式嘅對答
完全有種睇唔睇都係咁嘅感覺唔會好
好似佢唔係為咗份工
世界上邊有人真心想理我
加深自己對世界冷漠無情嘅印象

好正常

你有無試過叫佢refer 心理學家呀？我見左一次，同佢傾左我由細到大d 經歷，佢都幾caring。感覺唔差

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

你之前個醫生仆街黎

冇呀

有咩問題？各位睇戲睇上腦？

當左精神科醫生係心理學家？

你同佢講啦要referral 啦，我半個月都唔駛就排到心理學家啦。

係咪要好似拍戲咁訓喺度先符合大家喜好
個個當自己係小丑神？

我只係好奇其他人係點姐

啲人成日話睇公立要排好耐期
其實精神科係咪例外
我第一次係睇私家等左第一月
而去公立交轉介信
個staff同我講聽日就有期
問我得唔得

精神科好似好急
所以轉介心理科都快期

樹仁都有得睇 價錢好似平啲 可以考慮下嘅

我算好彩 喺QM覆診每次都見15分鐘以上
個醫生跟左我8年無轉過 對我好好

之前係青山睇抑鬱，個女醫生都算係咁，次次會同我傾偈，之後仲主動幫我約心理學家

我可以話你知其實睇私家一樣係咁

我試過一個精神科，好夠資歷，本應退休，我諗佢係為消磨時間先出黎應診
見過十幾次面，大部份時間係聽佢講自己屋企D野
次次埋單幾千銀

要睇精神科嘅巴打最好衡量下自己係咪真係要睇精神科
以我經驗，佢地只係開藥畀你，而果D藥全部副作用多到仆街
我個人經驗係，藥可以食少少，主要都係靠自己意志捱過果段時間
次次覆診幾千蚊其實個心都唔舒服
用果幾千蚊去消費娛樂會仲開心

醫生好大程度都係幫緊你biological個part
學前面巴打咁講 想搵人輔導/傾計分擔開解的話，
搵臨床心理學家/社工做輔導會更好，但醫管局既心理學家輔導服務等好耐，你預半年先見到一次，其實作用不大

其實最好你見醫生時要佢轉介你去見醫務社工，又或者直接搵你當區既精神健康綜合社區中心，上去同佢講想要輔助服務，一般當值社工都會同你傾，了解你既情況

都知道情緒病其實除左腦部血清素失衡而要食藥之外，其實有一個傾訴既對象都好緊要，尤其好多時情緒病係同自己既過去，思想，信念等等有關，所以更加要搵個專業人士去同你傾，幫你走出低谷

利申：社工

醫生好大程度都係幫緊你biological個part
學前面巴打咁講 想搵人輔導/傾計分擔開解的話，
搵臨床心理學家/社工做輔導會更好，但醫管局既心理學家輔導服務等好耐，你預半年先見到一次，其實作用不大

其實最好你見醫生時要佢轉介你去見醫務社工，又或者直接搵你當區既精神健康綜合社區中心，上去同佢講想要輔導服務，一般當值社工都會同你傾，了解你既情況

都知道情緒病其實除左腦部血清素失衡而要食藥之外，其實有一個傾訴既對象都好緊要，尤其好多時情緒病係同自己既過去，思想，信念等等有關，所以更加要搵個專業人士去同你傾，幫你走出低谷

利申：社工

睇下你撞唔撞到好醫生

精神科醫生通常只負責喺藥理上幫你
如果要處理想思上嘅問題，你可以要求佢轉介你見醫務社工，或者臨床心理學家
醫務社工比較傾向情緒輔導
心理學家主要負責行為治療

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精由腎儲藏，而精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：
戒為良藥

戒J 前後對比圖

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深屬正常，係戒斷反應

身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉壞
但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒，意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身 ，中醫：心動則精自走

做愛都傷身，所以我地戒Ｊ恢復身體，身體好虧既戒返２年，之後再節制性行為，咁就唔會出症狀，飛翔老師推薦一月2次，就是腎氣充足的情況下，這樣對身體傷害較小。

戒色唔係做和尚，係先禁慾養返好個身體，再同老婆／女友節制性生活，咁就唔會出症狀

叫雞係比打丁更加嚴重既邪淫，如果你忍唔到，寧願你打丁，都唔好叫雞

戒丁期間扑野唔算破戒，但你本身既症狀，唔洗諗住會恢復

戒丁最好既方法就係睇戒色文章，想成功戒Ｊ就將（戒為良藥）睇一次
學習提升覺悟，覺悟降伏心魔，唔睇（戒為良藥），基本上只係等破戒

其實醫生/醫學生都唔代表高高在上唔會有情緒問題嘅
只係公立精神科睇彩數遇到邊個醫生
公立待遇差，比醫管局當狗撚，佢地工作滿意度都好低，有啲做到西就態度差啲
我睇私家都係$1000一次，其實傷風感冒睇兩次家庭醫生都$600-700啦
但睇私家真係會感受到醫生有心聽緊
咁樣諗會唔會覺得無咁奢侈？
不過私家都要睇你夾唔夾個醫生，當初我求助諗起兩個精神科醫生，直覺想揾A多過B醫生
我諗就係所謂夾唔夾lu

唔好意思，想問下有時返工/社交上比人話幾句野，去到夜晚諗返起來就覺得自己做得唔好/做錯野而勁內疚；之後就會狂諗返起以前唔好嘅野，搞到瞓唔好

最近感覺自己嘅情緒好down,好想發泄但周圍影響到你要收埋係個心入面，谷住谷住好辛苦

想問下我應唔應該睇私家再轉去公立睇醫生

睇咗年半私家，個個月覆診畀錢嗰下都覺得真係好肉赤
阿媽問過我幾次做咩唔轉去睇公立，但我驚等好耐同次次轉醫生所以一直無去睇

聽聞公立平均六分鐘睇一個
我最於明白點黎

佢會同你講也？

我都係青山

佢應該貼返錢比你

真
但我冇乜意志

你有幾個症狀中左
你係咪持續係咁？
係就搵下專業人士幫手好啲

你可以睇左私家先，等私家斷好証、較啱藥，就先去公立睇醫生拎藥。如果你唔係有錢，好難次次覆診都睇私家㗎，你要知道呢d係長期病。

佢會用大約5-10分鐘了解我近期嘅情緒 再用10分鐘去了解我嘅近況(有咩事trigger情緒) 再用5分鐘去解釋個treatment
所以其實正確黎講係睇親都20分鐘以上
感恩遇到個錫我嘅醫生

幾時死

可以試下搵你果區ge 精神復康中心，會有社工跟1年，每個月見一次傾下偈跟下你進度，同埋會多d 各方面support

試下google"精神復康+<你住果個地區>"

唔止精神科
乜7科都係咁
公立既好多都係醫畜
私家都唔少狗 亂9咁黎

見過公立心理學家
：你有咩問題
：讀書壓力好大 唔想見人 見到人好唔舒服 blah blah blah
：吓咁你能力係差過人好正常呀 有咩問題 你要接受囉
老母：(見到我黑曬面又dead air出嚟打圓場) errr咁你有冇咩建議俾佢
：erm咁你想嘅話我都可以轉介佢去睇精神科嘅
屌佢老母簡直童年陰影

補充返 依家睇緊私家食緊藥

JOKER

有無咩好既私家醫生介紹

其實睇精神科醫生都係開藥
佢地係當內科咁醫
醫生個角色都係用藥物治療
要搵人傾既去搵社工/輔導la

我仲係睇私立個陣都係咁
每次30分鐘

唉

其實佢讀心理學有乜用
講啲野一啲都唔専業

sad....

其實外國好多精神科醫生都會做心理治療

點解你見果個咁垃圾😂

想問下高人呢d症狀係米有depression
1.失眠4個中
2.失眠期間控制吾到自己諗既野.諗起細個屋企人點管我限制我逼我.不斷諗起老母點樣好惡咁話我(發生左超過10年）,有好多件事.之後我質問自己佢生我出黎係米揾仔送終.之後問自己點解而家咁廢搵工又吾順利,成個人好痛苦
3.之後訓到3個半中,然後又失眠2個中
4.胃囗好差,全日飲左3杯咖啡,2杯水,尋日食剩既燒味加河粉同4隻雞翼,個粉食吾哂,仲飽到想嘔,朝早訓醒又係想嘔吾舒服,感覺上係比心情影響

利申: OCD suffer
講多個笑話,我大學minor counseling, clinical, school psychology

點止呀

我排到12月

似

我都講個笑話我社工major
不過我休緊學

點解社工major會係笑話

硬係覺得有啲諷刺
個個都叫你搵社工幫手
其實你自己到就係個社工
雖然我仲未係同埋社工都有好多種

明明自己都一擔擔
自己都未處理好就諗住幫人處理問題

加上自己極度負面性格內向內心暗黑
依家嗰格完全唔適合做社工
有時都喺度諗自己係咪要讀落去
唔讀又唔知做咩好
自己對好多嘢都冇興趣又冇乜能力
我自己呃自己過到呢一關
我會係一個貼地好社工
但其實自己都知唔太可能
因為自己本身懶再加上冇乜動力鬥志
基本上都好難改變

1月開始排

我成日諗點先可以做到一個好社工
不過首先要畢到業先

其實當自己係自己第一個case咁都幾有趣

社工都係人 都會有情緒 唔好將社工神化
其實有經歷嘅人empathy會重啲 client係會感受到 不過重還重都要學識抽身 如果唔係會令自己病情反覆
社工係對人工作 好多時都會有影射 有時有啲經歷會好過人生順風順水嘅人
讀社工好chur有時有啲堂教嘅野又拿trigger到自己 咁都挨得過其實好叻 有時都要empower自己 唔好淨係覺得自己有病點都唔夠人好 樓主加油
利申: 有情緒病9年仲覆緊診學習緊同個病共存嘅已grad RSW

社工都係人 都會有情緒 唔好將社工神化
其實有經歷嘅人empathy會重啲 client係會感受到 不過重還重都要學識抽身 如果唔係會令自己病情反覆
社工係對人工作 好多時都會有影射 有時有啲經歷會好過人生順風順水嘅人
讀社工好chur有時有啲堂教嘅野又會trigger到自己 咁都挨得過其實好叻 有時都要empower自己 唔好淨係覺得自己有病點都唔夠人好 樓主加油
利申: 有情緒病9年仲覆緊診學習緊同個病共存嘅已grad RSW

絲打可唔可以同你傾下！

有人為我加油我要努力調整番自己嘅狀態
休學左幾個月蠢左好多
生活習慣都好差
日日都退步緊
唔可以再比自己逃避落去

想傾乜

希望唔好幾日又打回原形

介唔介意留tg?

我覆人好慢同成人唔知點覆人好的
不過都好歡迎

畢左業仲有好多牌要考，同埋呢科好大競爭
可能我講野吾岩聽，不過呢個係事實

一步一步黎啦
諗得太長遠有時唔係一件好事

一諗到全球平均有七十歲命
要捱咁耐
我就覺得不如三十歲前死左佢

細個好想長命百歲，但大過覺得吾開心既話長命都冇用

本來睇開私家，因為個地點有d遠所以轉去最近自己既公立睇過一陣子，但真係好唔掂，睇翻私家

讀clinical psychology 但問連登diagnosis?

自己讀dsm 5 好過啦

其實比雨水淋到會唔會有武肺？假設有口罩

係 佢負責大量開藥者...

我都彩緊公立，有情緒病

想推你去死咁喎

咁係關自己有冇錢事

正常你咁答
佢會送你入醫
即係連俾精神科病人的床位都俾人當內科用

我覺得長命係折磨

八年
維持熱血保持初心真係好難

唔知
小妹冇乜學識

齊努力